<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Modalités d’ouverture des codes sources</title>
    <link>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/</link>
    <description>Recent content on Modalités d’ouverture des codes sources</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    
	<atom:link href="https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Politique de contribution aux logiciels libres de l’État</title>
      <link>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/introduction/</guid>
      <description>Historique et versions
   Version Commentaire Date     0.1 Initialisation 01/11/2017   0.2 Ouverture de l&amp;rsquo;appel à commentaires 06/12/2017   0.3 Fin de l&amp;rsquo;appel à commentaires 28/01/2018    Ce document est en beta, c&amp;rsquo;est à dire avec des modifications possibles sans nécessairement de changement de numéro de version.
Objectifs Conformément à la Loi pour une République numérique du 7 octobre 2016, les codes sources sont des documents administratifs communicables et réutilisables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principes d’ouverture des codes sources</title>
      <link>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/ouverture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/ouverture/</guid>
      <description>Préambule Principe de subsidiarité La politique peut être instanciée localement avec une priorité plus forte.
Voir la section instanciation si vous souhaitez décliner cette politique au sein de votre organisation.
Assistance sur la politique de contribution Contacter opensource @ data.gouv.fr pour toute question sur cette politique.
Principe de reconnaissance des contributions Attribuer les contributions aux individus Afin de reconnaître la paternité des contributions, l&amp;rsquo;adresse électronique individuelle du développeur est utilisée:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instanciation des politiques de contribution ministérielles</title>
      <link>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/instanciation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/instanciation/</guid>
      <description>En résumé  Possibilité d&amp;rsquo;instancier et de reprendre cette politique Contacter la politique « mère » pour informer de la déclinaison Fournir obligatoirement un moyen de contact pour la politique instanciée  Inventaires des politiques ministérielles instanciées  Aucune politique ministérielle instanciée à ce jour Exemple : : http://reference.url/politique-ministerielle  Procédure d&amp;rsquo;instanciation  Fourcher ce dépot pour initier votre politique ministérielle Faire une pull request sur ce fichier pour lister la politique de contribution fille et son URL Contacter le support de cette politique et valider le moyen de contact principal de la politique fille  N&amp;rsquo;hésitez pas à prendre contact avec nous pour toute question.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gouvernance de la politique de contribution interministérielle</title>
      <link>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/gouvernance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/gouvernance/</guid>
      <description>La DINSIC maintient ce document et en est responsable (elle est propriétaire du dépôt et de la gestion des droits d&amp;rsquo;écriture). L&amp;rsquo;élaboration de cette politique a vocation à être collaborative et les entités auxquelles elle s&amp;rsquo;applique sont toutes invitées à participer à son évolution.
Deux types d&amp;rsquo;organisations sont distinguées :
 Interministériel : DINSIC et ANSSI Ministèriel  avec un seul rôle par organisation (droit d&amp;rsquo;écriture sur cette politique). L&amp;rsquo;ensemble des contributeurs avec les droits d&amp;rsquo;écriture sont listés dans le fichier MAINTAINERS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foire aux questions</title>
      <link>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/faq/</guid>
      <description>Périmètre Suis-je concerné(e) par cette politique de contribution open source ?  Comme indiqué dans l&amp;rsquo;introduction, si la loi République Numérique s&amp;rsquo;applique à toute l&amp;rsquo;administration, le périmètre de la DINSIC se concentre sur la fonction publique d&amp;rsquo;État (avec quelques exceptions selon le décret n° 2014-879 du 1er août 2014).
Si vous faites partie d&amp;rsquo;une collectivité territoriale, cette politique ne vous concerne pas, bien que la loi République Numérique s&amp;rsquo;applique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/readme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/readme/</guid>
      <description>Modalités d&amp;rsquo;ouverture des codes sources Bienvenue sur la politique de contribution aux logiciels libres de la DINSIC.
Ce document est un travail en cours et une première version est planifiée pour fin février 2018.
 MISE A JOUR du 28 janvier 2018: L&amp;rsquo;appel à commentaire est maintenant terminé. Merci à tous pour vos contributions. Vous pouvez bien sûr continuer à nous faire part de vos suggestions et interrogations. La suite des travaux prévue est la suivante: * Prise en compte de tous les commentaires et préparation d&amp;rsquo;une version pour validation * Validation officielle de la politique lors d&amp;rsquo;une réunion interministérielle * Publication de la version validée fin février</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonnes pratiques</title>
      <link>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/pratique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://disic.github.io/politique-de-contribution-open-source/pratique/</guid>
      <description>Système de suivi de version de code source L&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;un système de suivi de version distribué tel que git est recommandée. Les systèmes svn ou cvs sont déconseillés.
Aide au choix d&amp;rsquo;une plateforme Web En plus du système de suivi de version du code source, une plateforme Web propose une panoplie d&amp;rsquo;outils collaboratifs associés et vise à mobiliser une communauté de développeurs. Ces plateformes peuvent être hébergées par un tiers ou par l&amp;rsquo;administration.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>